<wrap><ner><DATE>一九七〇年</DATE><TIME>初春</TIME>，<COUNTRY>阿尔巴尼亚</COUNTRY>代表团来我国 訪 访 问，临结束 時 时 ，向中央要求参观<FACILITY>南京长江大桥</FACILITY>，<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>经过讨论同意了客人的要求， 並 并 通知<CITY>南京市</CITY>着手组织做好接待和保卫工作。</ner><ner><DATE>二月八日</DATE><MISC>这天</MISC><TIME>下午</TIME><NUMBER>四</NUMBER> <MISC>奌 点 钟</MISC>，<COUNTRY>阿尔巴尼亚</COUNTRY>客人在<CITY>南京市</CITY>党政 負 负 责人及公安保卫部陪同参观同志的指引下乘卧车来到<FACILITY>长江大桥</FACILITY>上，观看了雄伟壮丽的大桥，<COUNTRY>阿尔巴尼亚</COUNTRY>客人称赞不已地说：“<COUNTRY>中国</COUNTRY>自己设计施工的，真是伟大，可算世界上奇少的<ORDINAL>第一</ORDINAL>流大桥，真了不起。”这 時 时 ，陪同参观的<NUMBER>一</NUMBER>个同志说：“要是<TIME>晚上</TIME>来看，灯一亮，那这座桥就更漂亮。”客人一听，认为这是<NUMBER>千</NUMBER>里迢迢远途来<NUMBER>一</NUMBER>回，真是难得的机会，所以就高兴地说：“那就<TIME>晚上</TIME>再来参观吧。”旁陪同的同志这時说：“<DATE>今晚</DATE>时间已经安排了，<NUMBER>七</NUMBER>時开宴会，大桥<NUMBER>八</NUMBER><MISC>—十時开</MISC><TIME>晚上</TIME>，就没有時间了，以后安排吧，現在已是…….”话还说完才要抬起手来要报 現 现 在此時的時刻，<NUMBER>一</NUMBER>辆军用敞 車 车 按着喇叭飞驰而来，陪同的同志刚要续报没说完的時间，<NUMBER>一</NUMBER>个客人倒先惊叫起来：“嘿，怎么搞的，現在<NUMBER>几</NUMBER> 奌 点 了，我的手 錶 表 怎么停了？”周围的同志和客人不约而同抬起手来打算报現在<NUMBER>几</NUMBER>時，但，一看自己的手錶，都觉得奇怪，怎么手表都停下来不走了，直到约过<NUMBER>五</NUMBER><MISC>分钟</MISC>后，手表的指针和里面的机件才又嘀嗒嘀嗒地响着，跳动着。</ner><ner>这件事引起陪同参 覌 观 的保卫部人 員 员 的关注，回去后立即向公安局汇报，<ORGANIZATION>南京公安局</ORGANIZATION>又报电向<ORGANIZATION>公安部</ORGANIZATION>汇报，公安部接到这个情况，即刻也联想到不久前发生的<NUMBER>一</NUMBER>件事。</ner><ner>那是不久前的<NUMBER>一</NUMBER>天，<COUNTRY>柬埔寨</COUNTRY><TITLE>国家元首</TITLE><PERSON>西哈努克</PERSON><TITLE>亲王</TITLE>要参覌<FACILITY>南京长江大桥</FACILITY>的<MISC>前</MISC><NUMBER>一</NUMBER><MISC>天</MISC>，公安部考虑到他是<NUMBER>一</NUMBER>个<TITLE>国家元首</TITLE>，一定要保护他的安全，所以决定对大桥绝对保密戒严， 並 并 佈 布 置了保卫工作。<TIME>隔天晚上</TIME><NUMBER>七</NUMBER><MISC>奌钟</MISC>左右，<NUMBER>一</NUMBER>辆小卧車 急 疾 驶来到<FACILITY>大桥</FACILITY>桥头，执勤部队打着停車的旗号，車停后，走下来<NUMBER>一</NUMBER>个部队首长式的人来告诉执勤人員：他的孩子病的 利 厉 害，急需送医院抢救。执勤人员说要有公安局的特别通行证才许通过的。这時。車上又走下<NUMBER>一</NUMBER>个妇女，马上从口袋里拿着特别通行证给执勤人員看，执勤看后拿不定主意，便叫<NUMBER>一</NUMBER>个去值班室打电话请示公安局，公安局考虑到<DATE>今晚</DATE>大桥是和警 偹 备 区联会统一戒严行动的，所以直接与警偹区商量，征求意 見 见 。警偹区考虑到任务重大，要绝对戒严，但这个情况又特殊，所以为了防止万一，决定同意只妇女带小孩步行过桥，並要执勤人員监視， 於 于 是通知了小卧車调头往回转去了，执勤人員<NUMBER>一</NUMBER>个人拉着妇女带来的<NUMBER>一</NUMBER>个<NUMBER>十</NUMBER><MISC>来岁</MISC>小孩，妇女怀中抱着<NUMBER>一</NUMBER>个不满周岁的小孩一起上了大桥，可是突然间，走到桥中，小孩不走了，<NUMBER>双</NUMBER>手 板 扳 着栏杆大哭，执勤人 員 员 吓唬，哄骗他都没有用，执勤人員又着急得，没办法，看着手表，只差<NUMBER>十五</NUMBER><MISC>分钟</MISC>，就是<PERSON>西哈努克</PERSON><TITLE>亲王</TITLE>到达的 時 时 间，心里更是非常着急，抱又抱不开，那妇女也跟着一直好言哄骗孩子，也是不听，最后没办法，妇女想了想说：“这样吧，我把幼孩抱到桥南派出所，把所里我爱人的朋友来帮忙接这个孩子，这孩子还听他叔叔的话。”执勤人員没有别的办法，只好同意， 並 并 说越快越好。</ner><ner>妇女走了大会儿，还未 見 见 她爱人的朋友踪影，正在着急，这時<NUMBER>四</NUMBER>辆摩托 車 车 和<NUMBER>一</NUMBER>辆小卧車从城里开上大桥，执勤人員发現这是警备区和<ORGANIZATION>公安局</ORGANIZATION>最后<NUMBER>一</NUMBER>次联合检查大桥，更着急，这時，車队来到大桥上，发 現 现 小孩，小孩还是不停地大哭，便停車查问，执勤人員汇报了情况后，<NUMBER>一</NUMBER>个公安 偵 侦 察員占道侧面，猛地拧住小孩的耳朵一转，小孩的胸部立即有<NUMBER>一</NUMBER>道小门自动开了，里面放着<NUMBER>一</NUMBER>颗定時炸弹，时间不偏不歪，正指着<NUMBER>八</NUMBER> 奌 点 正 整 。原来这小孩是<GPE>西德</GPE>制造的机器人，身上装有<NUMBER>许多</NUMBER>机器，不论讲话，走路，喜，怒，哀，乐，大便，小便，都相当灵活，加上<TIME>晚上</TIME>穿着风雪衣，所以看不出原 覌 观 ，偵察員看了手表，还差<NUMBER>五</NUMBER><MISC>分钟</MISC><NUMBER>八</NUMBER>奌，急忙把小孩拖上摩托车，“嘟”地<NUMBER>一</NUMBER>声 急 疾 驶而去了，不大一会工夫，定時炸弹在<LOCATION>大江</LOCATION>之中<NUMBER>一</NUMBER>声<CAUSE_OF_DEATH>爆炸</CAUSE_OF_DEATH>了，<NUMBER>一</NUMBER>场破坏性的灾难，损失我国际威信的重大政治事件避免了。<PERSON>西哈努克</PERSON><TITLE>亲王</TITLE>在<NUMBER>八</NUMBER>奌过后乘着卧車，在 負 负 责同志陪同下参覌了大桥。</ner><ner><ORGANIZATION>公安部</ORGANIZATION>把<NUMBER>二</NUMBER>件事联系在一起分析，结论认为这此事件又是有特务在破坏大桥，最后决定派人去破案，但派谁去破这个案呢？大家一致认为偵察員<PERSON>陈占祥</PERSON>同志比较适合，但又考虑到<PERSON>老陈</PERSON>同志为响应党的号召，<NUMBER>30</NUMBER><MISC>岁</MISC>才结婚，現在才回家<NUMBER>几</NUMBER><MISC>天</MISC>，但任务紧迫，<NUMBER>一</NUMBER>時又没有再合适的人。</ner><ner><PERSON>陈占祥</PERSON>同志的宿舍在<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>西郊，他接到电话后，立即赶回公安部，負责同志叫他先回家家安排一下，然后再出发。<PERSON>陈占祥</PERSON>的爱人是某兵工厂的保卫<TITLE>科长</TITLE>，<PERSON>陈</PERSON>占祥和她谈了一下，她<MISC>一奌意見</MISC>也没有，<NUMBER>两</NUMBER><MISC>天</MISC>后，<PERSON>陈占祥</PERSON>出发了，临行前，给她爱人留了<NUMBER>一</NUMBER>封信：“<NUMBER>七</NUMBER><MISC>天</MISC>后，没有收到我的信或电报，就将此信交给<PERSON>谢</PERSON><TITLE>部长</TITLE>。”<NUMBER>一</NUMBER><MISC>星期</MISC>后，他爱人果然没有接到他的信及电报，便到公安部，向传达室讲明自己的身份，要求見谢<TITLE>部长</TITLE>。值班人員请示后，見了<PERSON>谢</PERSON><TITLE>部长</TITLE>，她讲明情况后， 並 并 将她爱人临走留下的信送上去，<PERSON>谢</PERSON><TITLE>部长</TITLE>拆开一看，写的是，如果他不幸的话，破此案可必 須 须 派“老<PERSON>黄忠</PERSON>”来。“老<PERSON>黄忠</PERSON>”是 誰 谁 呢？问过<ORGANIZATION>中央保密局</ORGANIZATION>，原来是<NUMBER>三</NUMBER>号偵察員<PERSON>余飞</PERSON>同志。<PERSON>余飞</PERSON>同志也是<NUMBER>30</NUMBER><MISC>岁左右</MISC>，当時还在<STATE_OR_PROVINCE>云南</STATE_OR_PROVINCE>，<ORGANIZATION>云南</ORGANIZATION><TITLE>省委书记</TITLE><PERSON>谭甫仁</PERSON>被刺，他任专案组 付 副 <TITLE>组长</TITLE>，因谭案基本结束，公安部便调他前往破<FACILITY>南京长江大桥</FACILITY><NUMBER>一</NUMBER>案，他接到电报后，立即乘特快列 車 车 来<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>。</ner><ner>他坐的软卧車在行驶途中，他由于职业上的习惯，<PERSON>余飞</PERSON>又回忆起他破谭案的经过。<PERSON>谭甫仁</PERSON>同志，<NUMBER>40多</NUMBER><MISC>岁</MISC>，早期参加了革命，经历<NUMBER>二万五千</NUMBER>里长征，是革命的老红 <ORDINAL>軍</ORDINAL> 军 ，老<TITLE>干部</TITLE>，工作积极，埋头为革命工作而踏实，为人谦虚谨慎，他生活简谱，他的 处住 住处 是<NUMBER>一</NUMBER> 進 进 门内<NUMBER>三</NUMBER>间的套房，<NUMBER>一</NUMBER>间办公室，<ORDINAL>第二</ORDINAL>间是会议室，<ORDINAL>第三</ORDINAL>件才是他的卧室，他的爱人就是他的<TITLE>秘书</TITLE>，夫妇俩就在这环境里工作，休息。那天<TIME>晚上</TIME>，<PERSON>谭</PERSON>夫妇正在卧室的沙发上谈话，他妻子突然发现窗户外有<NUMBER>一</NUMBER>个人一闪，刚要问谁，但还来不及她开口，她的胸部已被什么东西猛戳了一下，眼前不觉感到<NUMBER>一</NUMBER>黑，就啥也不知道了。谭 見 见 他爱人倒下去，忙回头一看，但，不等他转过头看清楚一 奌 点 ，就猛觉头上像被什么东西击到似地一下，就随即失去知 道 觉 倒地。住在他隔壁的女儿听到有人大声倒地的声响，跑进来一看，哭喊地叫起来：“来人啊，来人啊，特务行刺我父母亲了。”不过一会工夫，警卫 員 员 和<ORGANIZATION>省委</ORGANIZATION> 負 负 责同志都来了，将谭夫妇立即送往医院抢救到<TIME>半夜</TIME>，谭才慢慢苏醒过来，断断续续地对公安負责人说了<NUMBER>两</NUMBER>字：“内……部……”。就又闭上眼睛。</ner><ner>破案范围就在内部，场内是无声手枪的子弹，据查这种无声手枪，需<ORGANIZATION>省委</ORGANIZATION>，<ORDINAL>軍</ORDINAL>区的部、<TITLE>科长</TITLE>才有，于是决定马上召集部、<TITLE>科长</TITLE>紧急会议，借以检查战备情况为题，看大家的枪枝保管怎样。按 規 规 定，无声手枪是工作上的防身武器，必 須 须 随身带的，经过会上讲后，大家立即把自己的手枪拿出来检查，包括子弹数。最后结果，只有<NUMBER>一</NUMBER>个保卫<TITLE>科长</TITLE>说忘记带来，领导对他这种麻痹思想进行了批评， 並 并 叫他去拿来，<TITLE>科长</TITLE>走会，公安負责人不放心，又叫<NUMBER>两</NUMBER>个侦查員跟去，到他家门 時 时 ，发觉后面有人盯梢，就心慌意乱，想拐个弯逃跑，但已逃脱不了，<NUMBER>两</NUMBER>声威严的“不许动”声把他吓呆了，<NUMBER>两</NUMBER>个偵察員把他带上手铐，带回公安局，经过审讯，供出了这个案件凶杀人就是他干的。正当<PERSON>余飞</PERSON>回忆道审问为什么没带枪来，可又对<NUMBER>两</NUMBER>个偵察員“砰——砰”开了<NUMBER>两</NUMBER>枪呢？不觉枪声真的把他惊醒了，他认为是自己错觉听错了，可这時“砰，砰”又响了<NUMBER>两</NUMBER>枪，接着有人敲他的门，他心里考虑了一下，握了握腰间的手枪，顺手拉开了门，门开后，<NUMBER>一</NUMBER>个胖胖的中年軍人 側 侧 身进来，微微笑了一下，奌头说道：“您是<PERSON>余飞</PERSON>吗？”说完手伸向<PERSON>余飞</PERSON>，<PERSON>余飞</PERSON>也把手伸出去说道：“谈吧，随便谈谈。”送上烟又燃火，可心里正思索着他问话中为什么带着肯定的口气，又 象 像 个老相识，行动这么随便。所以他借奌完火转身的工夫，瞟了<NUMBER>一</NUMBER>眼门外，发现外面也还站着<NUMBER>一</NUMBER>个軍人大汉，知道自己这時是难以脱身，<PERCENT>百分之百</PERCENT>一定遇上特务。这時，他让軍人坐后，自己也跟着坐在靠窗户軍人的对面。这時中年軍人吸了口烟后问道：“谭案破的怎么样啊？”“这个我不清楚”，<PERSON>余飞</PERSON>答道。“那么你这个专案<TITLE>组长</TITLE>是干什么的，睡大觉吗？”。“不，因为我走的太忙，没有待搞完结归案，所以情况不明”，<PERSON>余飞</PERSON>继续答道。“那可以，就你知道的情况谈谈也行。”余飞边思索，边慢腾腾地讲了些无关紧要的话，突然站起来，侧身伸向行李架，中年軍人<NUMBER>一</NUMBER>見，慌忙抓住他的手，<PERSON>余飞</PERSON>急中生计地说：“不要紧，拿<NUMBER>两</NUMBER>个苹果解解渴，没关 係 系 。”“不客气”， <ORDINAL>軍</ORDINAL> 军 人一听<PERSON>余飞</PERSON>的语气后，才松了手说道。谈话间，<PERSON>余飞</PERSON>已将削好的苹果送了<NUMBER>一</NUMBER>个给軍人，然后把放在茶几上的苹果皮用手攒到一起，站起来，提起车上的玻璃窗，捧着果皮向外倒去，并 乘 趁 倒果皮与中年軍人又<NUMBER>一</NUMBER>次低头咬苹果吃的难得之机，<PERSON>余飞</PERSON>象<NUMBER>一</NUMBER>个运动 員 员 那种灵活的跃力，猛地大喝<NUMBER>一</NUMBER>声，飞出窗外，等肥大的中年軍人醒悟过来，艰难地伸出头张望时，哪还有<PERSON>余飞</PERSON>的踪影，只有前进的滚滚火 車 车 轮，不停地向前奔跑着。</ner><ner><PERSON>余飞</PERSON>同志摆脱了特务的跟踪谋害以后，改乘了另<NUMBER>一</NUMBER>列火车，顺利地到达了<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>。公安部 負 负 责同志给<PERSON>余飞</PERSON>布置了任务后，他很高兴，他与<PERSON>陈占祥</PERSON>是老战友，<NUMBER>两</NUMBER>人工作一直是对很拿手的 偵 侦 察員。为了更好地完成任务，<PERSON>余飞</PERSON>同志提出了<NUMBER>三</NUMBER>个条件：<NUMBER>一</NUMBER>.需要<ORGANIZATION>中央办公厅</ORGANIZATION>出的<NUMBER>一</NUMBER>张介绍信，<NUMBER>二</NUMBER>.给<NUMBER>一</NUMBER>个随 時 时 调用的軍队权力，<NUMBER>三</NUMBER>.微型录音机<NUMBER>一</NUMBER>架，这种录音机和指头<NUMBER>一</NUMBER>样大，<COUNTRY>中国</COUNTRY>只从<GPE>西德</GPE>进口<NUMBER>四</NUMBER>只。<NUMBER>三</NUMBER> 項 项 要求公安部都表示支持， 並 并 向上级汇报了情况，上级马上批准照办。<ORDINAL>第二</ORDINAL><MISC>天</MISC>，<PERSON>余飞</PERSON>同志就很快地出发了，为了摆脱被特务的再跟踪，<PERSON>余飞</PERSON>乘快列車到达了<CITY>呼和浩特</CITY>，休养了<NUMBER>三</NUMBER><MISC>天</MISC>后，他到 郵 邮 电局向自己所住招待所发了份电报，内容是：“父病危，吾需速往<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>。”他办完手续，並告别了当地有关主要負责同志保密后，就立即临时与火車站长写上，调了<NUMBER>一</NUMBER>个火車头，专程载往<CITY>南京</CITY>，沿路均有火車站的特殊通行证。当离开<STATE_OR_PROVINCE>内蒙古</STATE_OR_PROVINCE><ORDINAL>第三</ORDINAL><MISC>天</MISC>，差离<NUMBER>二百</NUMBER>里就到<CITY>南京</CITY>的时候，<PERSON>余飞</PERSON>无意中发 現 <TIME>现</TIME> 前面的沙发椅上有个很面熟的，带有黑色眼镜，胖胖的人，此特还在看报纸，是谁呢？再一看，对！那人手上有 <NUMBER>顆</NUMBER> 颗 粗大的黑痣，正是他从<STATE_OR_PROVINCE>云南</STATE_OR_PROVINCE>到<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>時，途中遇到的那个軍人。正当他在回忆時，火車在<NUMBER>一</NUMBER>个小站上停下，<PERSON>余飞</PERSON> 乘 趁 他埋头喝茶之机，提起皮包下了火車，刚走<NUMBER>几</NUMBER>步，发觉也有<NUMBER>两</NUMBER>个軍人跟下火車在 钉 盯 他，这時刚好<NUMBER>一</NUMBER>列货車进站，发出“扑哧，扑哧”的粗气声，<PERSON>余飞</PERSON>急中生智，<NUMBER>几</NUMBER>个大步，冲进蒸 气 汽 中，侧身跳上火車头，蒸 气 汽 放过后，<NUMBER>两</NUMBER><MISC>个軍人大汉</MISC><NUMBER>四</NUMBER>处找<PERSON>余飞</PERSON>的時候，<PERSON>余飞</PERSON>已乘货車到达了<CITY>南京</CITY>，往公安局面 見 见 負责同志，有重要事，<ORGANIZATION>公安局</ORGANIZATION>值班人員打电话请示了一下，党委<TITLE>书记</TITLE>命值班派小車送他到招待所，<DATE>明天</DATE>再谈。在旁的金 付 副 <TITLE>局长</TITLE>找话说道：“既然是部里来的人，应该领导去接待。”最后<ORGANIZATION>党委局</ORGANIZATION><TITLE>书记</TITLE>就委托金付<TITLE>局长</TITLE>去接待<PERSON>余飞</PERSON>同志，金付<TITLE>局长</TITLE>用自己的专用小卧車接送<PERSON>余飞</PERSON>去公安局招待 手 所 ，安排了<NUMBER>一</NUMBER>个非常舒服的房子，谈了<NUMBER>几</NUMBER>句，找来了<NUMBER>一</NUMBER>个年轻美貌的女招待 員 员 ，吩咐说：“这是部里来的同志，要好好招待他。”金付<TITLE>局长</TITLE>告别了<PERSON>余飞</PERSON>同志。</ner><ner>过后，女招待員打来了洗脸水，待<PERSON>余飞</PERSON>洗脚后，女招待員问道：“首长，需要吃 <NUMBER>奌</NUMBER> 点 什么东西？”<PERSON>余飞</PERSON>确实也饿了，就说：“随便什么都行，只要快些。”女招待員端来<NUMBER>一</NUMBER>盘薄饼，<NUMBER>一</NUMBER>杯咖啡。<PERSON>余飞</PERSON>端起咖啡正要喝，看颜色不对，马上装着找烟吃，但只剩<NUMBER>一</NUMBER>枝，就决定拿出贰块钱说：“麻烦你，请你买盒中华牌香烟吧。”女招待走后，余飞端起咖啡嗅了嗅放下，很快地从皮包里取出<NUMBER>一</NUMBER>包<NUMBER>一</NUMBER>化剂，用<NUMBER>二</NUMBER>个指头挤出<NUMBER>一</NUMBER>奌化验剂，放在杯中，立即，咖啡变成了黑色，化验证明：咖啡中有<NUMBER>一</NUMBER>种可以麻醉人达<NUMBER>四</NUMBER>小時之久的药品。<PERSON>余飞</PERSON>顺手把咖啡倒在痰盂里，将薄饼<NUMBER>一</NUMBER>奌奌地拧成碎末，撇在桌子上，<NUMBER>大部分</NUMBER>顺手投到窗外，女招待进来時，<PERSON>余飞</PERSON>刚好擦了擦 咀 嘴 ，好像刚吃完的样子，他接过烟说：“谢谢，我太疲惫了，想休息一下。”说完打了<NUMBER>一</NUMBER>个哈吁，伸了个懒腰。女招待員走后，<PERSON>余飞</PERSON>迅速从皮 抱 包 里掏出主要文件藏在贴身的衣服口袋里，再将微型录音机调整好，藏在皮包里的底布里布置好，将皮包 从 重 新放在桌子上，脱衣服，蒙头睡觉，一会儿，女招待員轻轻地把门推开，轻手轻脚地来到床前，喊了<NUMBER>两</NUMBER>声“首长，首长”，<PERSON>余飞</PERSON>没有应声，她又推了推他，又喊了声“首长”，<PERSON>余飞</PERSON>象真的麻醉了一样，还有<NUMBER>一</NUMBER>声不吭地没有反应。这時，女招待員马上提上他的黑皮包，拉开门飞快地走了，乘上招待所的<NUMBER>一</NUMBER>辆等候 車 车 来到了金 付 副 <TITLE>局长</TITLE>家里，金付<TITLE>局长</TITLE><NUMBER>一</NUMBER> 見 见 她来，就亲切地招待她，又倒茶，又端 奌 点 糕，然后说：“你辛苦了，你为我们的事业立了大功。”女招待員说：“ 那 哪 里，那里，这是我应该做的。”女招待員说完，坐下来喝茶，金付<TITLE>局长</TITLE>打开皮包，翻了一会，叹了口气说：“哎，可惜，可惜，没有什么重要资料，都是些县团干部看的文件。你重新带回去，后继续监 視 视 他。”“是”，女招待員应声后辞别了金<TITLE>副局长</TITLE>，匆匆忙忙地赶回招待所，进了<PERSON>余飞</PERSON>的门后，放上皮包于桌上，又继而喊了<NUMBER>三</NUMBER>声“首长，首长，首长”，見<PERSON>余飞</PERSON>没有反应后，轻轻地拉上门走了。这 時 时 <PERSON>余飞</PERSON>翻身起来，取出微型录音机，放在被窝里，放了<NUMBER>一</NUMBER>遍，原来，<PERSON>金付</PERSON><TITLE>局长</TITLE>是潜伏在国家专政机关内部的反革命特务份子，<PERSON>余飞</PERSON>简单地写了份报告发回公安部，然后到市警备区，亮出<ORGANIZATION>中央办公厅</ORGANIZATION>的介绍信，要警备区立刻逮捕金付<TITLE>局长</TITLE>，警备区领导感到为难，说：“金付<TITLE>局长</TITLE>是中央管的 髙 高 级<TITLE>干部</TITLE>，警备区无权处理。”商量了<NUMBER>一</NUMBER>阵，最后，决定暂時越级对金付<TITLE>局长</TITLE>拘留审查，问题最后责任由组织上 負 负 责， 並 并 由警备区的<ORGANIZATION>中央专线电报上报中央</ORGANIZATION>，<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>复电，只有证据确凿，<NUMBER>一</NUMBER> 時 时 不清的责任，概由中央負责，最后警备区便把金 付 副 <TITLE>局长</TITLE>逮捕进警备区的<NUMBER>一</NUMBER>个房子内。<PERSON>金付</PERSON><TITLE>局长</TITLE>在房内，不吃也不睡，对警卫人 員 员 大发脾气说：“我是中央管的<TITLE>干部</TITLE>，你们无权审查我。”警备区负责人听到他的动态和语言后不好出面，便请余飞去 見 见 他，他<NUMBER>一</NUMBER>見到<PERSON>余飞</PERSON>，好像找到了说话的地方，急忙说：“警备区不讲政策，无理取闹，请部里的<TITLE>干部</TITLE>做个保。”<PERSON>余飞</PERSON>听后，笑着说道：“这个好说，我们让事实来证明吧！警卫員，去叫警备区同志来。”不一会儿，警备区负责人来了，<PERSON>余飞</PERSON>才拿出录音机，放在桌上，打开开关，<PERSON>金付</PERSON><TITLE>局长</TITLE>的声音立即响了起来，“哎！可惜，可惜”，听到这里，金付<TITLE>局长</TITLE>吓得面如土色，他低下<ORDINAL>头</ORDINAL>咬了下自己的衣领，便<NUMBER>一</NUMBER> <MISC>昂</MISC> 仰 向后倒在沙发上了，<PERSON>余飞</PERSON>放完录音，很满意地收起机子说：“怎么样，明白了吧！”抬头一看，金付<TITLE>局长</TITLE>倒在沙发上，口吐白泡死了，刚刚理出的头绪在短短的大意之中中断了，<PERSON>余飞</PERSON>后悔粗心大意，他要警备区处理<PERSON>金付</PERSON><TITLE>局长</TITLE>的后事， 並 并 监 視 视 女招待員，自己乘飞机回<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>，汇报，並研究下<NUMBER>一</NUMBER>步的行动。余飞回<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>的<ORDINAL>第二</ORDINAL><MISC>天</MISC>，就接到<CITY>南京</CITY>警备区的电报“女招待員自杀”，<ORGANIZATION>中央公安部</ORGANIZATION>根据新的情况分析，决定继续从女招待員身上开刀，把断了头的线，再接过来，查清楚好破整个案。于是，<PERSON>余飞</PERSON>就又<ORDINAL>第二</ORDINAL>次来<CITY>南京</CITY>。</ner><ner><PERSON>余飞</PERSON>同志经过沿途保密工作，顺利地来到了<CITY>南京</CITY>，並迅速地经过 現 现 场分析，证明女招待員是受监視后用手帕<CAUSE_OF_DEATH>自杀</CAUSE_OF_DEATH>的，这种手帕是国防工厂为专供<TITLE>间谍</TITLE>人員所用而生产的，手帕只要在必要的情况下，拿到鼻子上晃一下，就可以使人昏倒在地而死亡。女招待員就是用此种手帕假装擦眼泪和鼻水而<CAUSE_OF_DEATH>中毒</CAUSE_OF_DEATH>死亡的。这样，情况是，手帕是从什么地方来的问题了。经过研究后决定，经过手帕而了解与女招待員进场有来往的人。但招待所每天往来之人那么甚多，怎么辨别呢？最后，<PERSON>余飞</PERSON>决定先组织招待所全体人員来座谈分析，结果，有<NUMBER>几</NUMBER>个人最后谈出了<NUMBER>一</NUMBER>个问题较统一的问题，就是说平 時 时 有<NUMBER>一</NUMBER>个人经常开着<NUMBER>一</NUMBER>辆<MISC>嘎斯牌</MISC><NUMBER>69</NUMBER>号的 <ORDINAL>軍</ORDINAL> 军 用车，年纪轻轻的小伙子，经常来找这个女招待員，但不知小伙子的姓名及 車 车 号。<ORGANIZATION>公安局</ORGANIZATION>经过<NUMBER>一</NUMBER>番检查全市的汽车，嘎斯車辆只有<NUMBER>40多</NUMBER>辆，逐步缩小范围，才查清经常找女招待員的小伙子名叫<PERSON>王</PERSON> 貞 贞 ，<NUMBER>20</NUMBER><MISC>左右岁</MISC>，本市<NUMBER>571</NUMBER>信箱汽车 駕 驾 驶員，<NUMBER>半</NUMBER><MISC>年</MISC>前去<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>出差，为了避免打草惊蛇，公安局通知交通民警：如果<NUMBER>五七一</NUMBER><MISC>信箱嘎斯牌</MISC><NUMBER>69</NUMBER>—<NUMBER>246</NUMBER>号車回来后，要暗中监視，立即报告专线号 碼 码 <NUMBER>301</NUMBER>号机。</ner><ner><ORDINAL>第八</ORDINAL><MISC>天</MISC><TIME>下午</TIME>，<ORGANIZATION>公安局</ORGANIZATION>报告了<PERSON>余飞</PERSON>说：“<ORGANIZATION>交通民警中队</ORGANIZATION><NUMBER>三</NUMBER>区来电话，<MISC>嘎斯</MISC><NUMBER>69</NUMBER><MISC>—</MISC><ORDINAL>246</ORDINAL>号 車 车 已回<CITY>南京</CITY>，正在<NUMBER>三</NUMBER>区大街上行驶。”<PERSON>余飞</PERSON>听罢，立即调出公安局的小罗当他的助手，开着公安局的吉普車跟踪追击<MISC>嘎斯</MISC><NUMBER>69</NUMBER>—<NUMBER>246</NUMBER>号車，不上<NUMBER>十</NUMBER><MISC>分钟</MISC>就遇上了，<NUMBER>两</NUMBER>車<NUMBER>一</NUMBER>前<NUMBER>一</NUMBER>后，始终保持着之间<NUMBER>半</NUMBER>里路的距离，嘎斯車开上小路，<PERSON>吉普車</PERSON>也跟上小路，嘎斯車进入中山陵的树林内后，<NUMBER>一</NUMBER>转弯不 見 见 了，这 時 时 天渐渐地黑了，<PERSON>余飞</PERSON>和小罗把車开进树林里隐 敝 蔽 起来，<NUMBER>两</NUMBER>人把无声手枪装上了子弹，搜索了一番，发 現 现 距<NUMBER>百</NUMBER>米外有灯光发亮，走进一看，树林中<NUMBER>一</NUMBER>个小山有<NUMBER>两</NUMBER>幢<NUMBER>三</NUMBER>层楼，周围有<NUMBER>两</NUMBER>丈高的围墙，上面装有电网，<PERSON>余飞</PERSON>穿好绝缘外衣，爬上墙边的<NUMBER>一</NUMBER>棵树，往内一望，見内有<NUMBER>一</NUMBER>个相当大的运动场，场上停放着<NUMBER>一</NUMBER>辆嘎斯車及<NUMBER>二</NUMBER>辆小卧車，旁边葡萄架下有<NUMBER>四</NUMBER>、<NUMBER>五</NUMBER>个 軍 军 人在休息谈天。<PERSON>余飞</PERSON>这時估计，此地就是<NUMBER>五七一</NUMBER>信箱所属軍区机关，想罢，他纵身一跳，跃上电网，轻轻地下到花园，躲在暗处，注意着楼下亮着灯光似办公室的房间，办公室内，<NUMBER>一</NUMBER>张绿色的沙发上坐着<NUMBER>一</NUMBER>位穿军装的女青年，看样子不过<NUMBER>20</NUMBER><MISC>岁左右</MISC>，桌上台灯柔和的光线映在她那白净的，机灵的脸上，柳条的细眉，粉红的嘴唇，更显得格外漂亮，她好象还在看<NUMBER>一</NUMBER>份打印的材料，不時在上面打着，划着，突然外面有人喊声：“报告”，但她头也不回，也不抬头，只是随口应声“进来”。门开进，走来<NUMBER>一</NUMBER>个軍人，立正报告道：“报告<NUMBER>一</NUMBER>号首长，他死了。”但她照样头也不抬。这時门又开了，走进来的还是<NUMBER>一</NUMBER>个軍人大汉，在她面前 毕 笔 直地立正敬礼，在这時，<PERSON>余飞</PERSON>发現在軍人的手腕上，有个黑痣，不觉想起从<STATE_OR_PROVINCE>云南</STATE_OR_PROVINCE>到<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>，从<CITY>呼和浩特</CITY>到<CITY>南京</CITY>，在車上遇見的那个人不正是他 嗎 吗 ？这正是<ORDINAL>第三</ORDINAL>次見到他的面了，想到这里，只听到那人说道：“没办法。”那年 青 轻 女的说：“给他讲清楚，只要说出来，保证他的安全，也照样给他当<TITLE>干部</TITLE>，”声音洪亮而严 历 厉 。“报告，软硬办法都用尽了，不行。”女的又说：“给我带进来，我不信他是钢铸的。”女人生气得叫了起来。“是，”<NUMBER>两</NUMBER>个軍人同時敬礼后转身走了出去，一会儿<NUMBER>一</NUMBER>个遍体鲜血，头发乱蓬蓬的人被拖了进来，那女人立即对他感劝道：“还是老老实实吧，落在我们手中，是要识時务的。”被拖进来的人猛地抬起头来，严威地大声骂道：“胡说，你们是群<IDEOLOGY>法西斯</IDEOLOGY>特务，人民最终将消灭你们。”他停了一会，<NUMBER>两</NUMBER>只眼睛闪耀着愤怒的眼光指道：“法西斯们，你们张开狗耳听着，人民的眼睛是雪亮的，你们是逃脱不了无产阶级对你们的历史审判的，<DEMONYM>中国共产党人</DEMONYM>是不会贪生怕死的，你们的日子已经不远了。”这人<NUMBER>一</NUMBER>抬起头，使藏在暗处的余飞大吃一惊：“啊，这不是<PERSON>陈占祥</PERSON>同志吗”，他<NUMBER>一</NUMBER> 時 时 差 <NUMBER>奌</NUMBER> 点 叫出声来。这時那女人被<PERSON>陈占祥</PERSON>骂得面红耳赤，恼羞成怒地 揮 挥 手叫道：“拖出去，给我拖出去把他枪毙了。”<PERSON>余飞</PERSON>一听急了，忙潜入后园中，刚潜好就看到<NUMBER>两</NUMBER>个黑影正举枪对准墙边躺着的人。<PERSON>余飞</PERSON>急中生智，忙先一下拔出无声手枪打倒了那<NUMBER>两</NUMBER>个背影，这時听到从里屋走出<NUMBER>两</NUMBER>个人来，边走边唠叨着：“简直啰嗦的要命，那么多了还不足心呢。”<PERSON>余飞</PERSON>一看，又拿出枪来一声不响地又打倒了走出来的<NUMBER>两</NUMBER>个 軍 军 人大汉， 並 并 乘着黑夜无人之际，<NUMBER>几</NUMBER>个箭步，跑到墙角井边，<NUMBER>两</NUMBER>手<NUMBER>一</NUMBER>把抱起那个躺着的人，又<NUMBER>两</NUMBER>手向上一推，就将那人推上了墙 頂 顶 ，<PERSON>余飞</PERSON>也一跃而上，並卧身背起那人<MISC>一</MISC>跳而下，但刚跳落于地時，就觉得有个硬邦邦的的东西打住自己的后心，叫了声“不许动，举起手来。”<PERSON>余飞</PERSON>一听，轻松了一下，小声地转身说：“小罗，快，快把人带上 車 车 。”小罗也来不及多问<NUMBER>一</NUMBER>句这情况，便急速把昏迷的人背上就走，找到了藏在树林里的汽车，<NUMBER>两</NUMBER>人立刻就转回到公安局去了。</ner><ner><PERSON>余飞</PERSON>和小罗回到公安局，昏迷的人原来就是<NUMBER>五</NUMBER>号 偵 侦 察 員 员 <PERSON>陈占祥</PERSON>同志，经过<TITLE>医生</TITLE>的抢救后，占祥苏醒过来了，他<NUMBER>一</NUMBER> 見 见 余飞，马上汇报着说道：“我真麻痹大意，在我来<CITY>南京</CITY>的<TIME>当天晚上</TIME>，女招待員端来了<NUMBER>一</NUMBER>杯咖啡茶，喝完后觉得疲 痨 劳 想睡，就靠在沙发上睡去了，待我醒来时，已在另<NUMBER>一</NUMBER>个院子里，就这样被看管起来，进行了逼供，信等严刑拷打，那个地方是啥地方，我也不知道，只知道落入了特务手中，在这些天里，想方设法逃跑都找不到机会，看管又严密，所以只有坚决地和他们斗。”就这样，休息了<NUMBER>几</NUMBER><MISC>天</MISC>，<PERSON>余飞</PERSON>同志和小罗为了路上安全，把<PERSON>陈占祥</PERSON>同声化 莊 装 了一下送回了<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>。公安部听了<PERSON>余飞</PERSON>下<CITY>南京</CITY>的汇报，速找有关部门了解<NUMBER>五七一</NUMBER>信箱的真相，回答的结果是：“此信箱不明，隐为秘密，尚无告知之由。”为了彻底破出这个案，<ORGANIZATION>公安部</ORGANIZATION>决定，并命令余飞<NUMBER>三</NUMBER>下<CITY>南京</CITY>，秘密逮捕现已打开的缺口人，以利整个案件从速破结。</ner><ner><PERSON>余飞</PERSON>同志休息了<NUMBER>两</NUMBER><MISC>天</MISC>后，就立即迅速地<ORDINAL>第三</ORDINAL>次改换下<CITY>南京</CITY>途中的旅車——火車，<ORDINAL>第三</ORDINAL>次决定改乘<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>直达<CITY>南京</CITY>的<ORGANIZATION>中国民航</ORGANIZATION>班机，<TIME>当天午夜</TIME>，<PERSON>余飞</PERSON>便在<CITY>南京</CITY>安全入城了。</ner><ner>在<MISC>余飞到达南京后的</MISC><ORDINAL>第二</ORDINAL><MISC>天</MISC>，刚好省 <ORDINAL>軍</ORDINAL> 军 区为欢迎<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>首长 視 视 察<CITY>南京</CITY>而举行晚会，省軍区为市公安局送来了<NUMBER>几</NUMBER>张晚会票，公安局考虑<PERSON>余飞</PERSON>同志是<ORGANIZATION>中央公安部</ORGANIZATION>来的客人，便拿票邀请他一同参加。于是，<PERSON>余飞</PERSON>同志一起与公安局的<NUMBER>几</NUMBER>位同志来到<FACILITY>省軍区大礼堂</FACILITY>参加晚会，前来参加晚会的<NUMBER>大部</NUMBER> 份 分 是<CITY>南京市</CITY>党政軍中的主要 負 负 责人，他们一一对号入座后，等到<NUMBER>八</NUMBER> <MISC>奌</MISC> 点 还未 見 见 开演，又过了半奌钟，晚会还是开演不起来，这 時 时 ，<PERSON>余飞</PERSON>同志独自捉摸地猜想，<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>来的到底是哪位首长呢？这時，他打算问一下邻座的同志，正当他转头打问的時候，全场<NUMBER>一</NUMBER>時响起轰雷般的掌声，他仰头 側 侧 身一看，只見<NUMBER>一</NUMBER>男<NUMBER>一</NUMBER>女，由軍区首长陪同，一边 揮 挥 着手表示接受欢迎，一边走到<ORDINAL>首</ORDINAL>排座位上，但因为人多，最后挡住了<PERSON>余飞</PERSON>的前方視线，看不清到底是哪位“<MISC>中央首长</MISC>”。</ner><ner>在晚会休息时间里，首长走进了休息室，<PERSON>余飞</PERSON>为了看清那<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>首长，便借上侧所的机会经过休息室，从窗口往里抬头<NUMBER>一</NUMBER>望， 那 哪 知不看则罢，一看使他大吃一惊， 那 哪 里是<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>首长，那<NUMBER>一</NUMBER>男<NUMBER>一</NUMBER>女不过<NUMBER>25</NUMBER><MISC>岁左右</MISC>，男的没見过面，女的不就是前次<TIME>晚上</TIME>审问<DATE>五号</DATE> 偵 侦 察 員 员 <PERSON>陈占祥</PERSON>同志的吗？<PERSON>余飞</PERSON>控制着自己那已习惯了的偵察員感情，回到座位上装着若无其事的样子和穿的<NUMBER>一</NUMBER>个軍队<TITLE>干部</TITLE>说了话，从回答的话语中，<PERSON>余飞</PERSON>得知，原来那男的首长是空軍作战指揮部的林 付 副 <TITLE>部长</TITLE>，那女的据说是<PERSON>林</PERSON><TITLE>副部长</TITLE>的未婚妻。<PERSON>余飞</PERSON>从此時开始捉摸不定，想起占祥同志被审的情景，感到不对头，更为那位年轻的<PERSON>林</PERSON><TITLE>副部长</TITLE>而担心。<ORDINAL>第二</ORDINAL><MISC>天</MISC>，便将此事密电往<STATE_OR_PROVINCE>北京</STATE_OR_PROVINCE>公安部，公安部又转保密局存档。<ORDINAL>第三</ORDINAL><MISC>天</MISC>，<ORGANIZATION>公安局</ORGANIZATION>根据<PERSON>余飞</PERSON>的指示，秘密逮捕了<NUMBER>五七一</NUMBER>信箱驾驶員王 貞 贞 。<PERSON>余飞</PERSON>对<PERSON>王貞</PERSON>进行了亲自审问，被审问者<PERSON>王貞自</PERSON>供：我叫<PERSON>王貞</PERSON>，男，<DATE>今年</DATE><NUMBER>三十</NUMBER><MISC>岁</MISC>，家住<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>，<DATE>六二年</DATE>中学毕业，<DATE>六三年</DATE><MISC>毛</MISC><TITLE>主席</TITLE><MISC>号召</MISC>知识青年上山下乡去农村接受贫下中农的再教育，我因怕艰苦，没有报名上山下乡，后来在社会上结识<NUMBER>一些</NUMBER>社会上的青年，和他们混在一起，参加他们的流氓、阿飞活动，做小偷，盗抢行动，行凶作恶，投机倒把样样都干。<NUMBER>三</NUMBER>、<NUMBER>五</NUMBER><MISC>个月</MISC>都没有回家，父母亲气的没有办法，可又找不上我，有时候我偷不到东西吃就偷爬进饭堂偷吃饭菜，久而久之，我被饭店的<NUMBER>一</NUMBER>个女服务员发觉，我一惊感到不妙，正想对她行凶，但想不到她机智得很，<NUMBER>一</NUMBER>步让过我的拳头，<ORDINAL>第二</ORDINAL>步就把我<NUMBER>一</NUMBER>个拳头倒打我于地上，拔出手枪叫我不许作声，我只好服从于她的话，她把我押进<NUMBER>一</NUMBER>个房间里，对我说道：“小伙子，好样子，真有骨气相，但，你这样子年轻，混下去也不是办法，还是考虑一下自己的前途吧。”她又说：“如你愿意的话，我可以给你找出路，但你必须在我面前老老实实，<NUMBER>一</NUMBER>句不谎地告诉我你的真实名 子 字 ，地址。”我那 時 时 因 轻年 年轻 ，头脑简单，又加上做贼被抓，所以也就给她实说了，最后，她就说：“好，你愿意，我有一个 親 亲 戚在部队里当<TITLE>干部</TITLE>，<DATE>最近</DATE>回<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>探親，我可以给你说一下，给你找个工作，好吗？你大后天再来吧。”说着伸手从衣袋里拿出贰拾元来对我说道，“那个工作问题，你就等着，这贰拾元先把身子整理整理一下。去吧，记住，大后天来。”我听了非常的高兴，觉得碰上了大恩人，连忙向她表示一定不会给她失误， 並 并 再次地感谢她。”</ner><ner>从此，我<MISC>大后天一早</MISC>就去饭店找她，可不 見 见 她，后来再去找她，碰上她后，她说再等一下，最后，我<NUMBER>一</NUMBER>次<NUMBER>二</NUMBER>次地找她，常问她親戚问题怎么样，最后不上<NUMBER>半</NUMBER><MISC>个月的</MISC><NUMBER>一</NUMBER><MISC>天</MISC>，她告诉我问题解决了，並给我<NUMBER>一</NUMBER>张纸条，叫我直接去某个地方找他，指条上写着她的亲笔字，並有她親戚的名 子 字 ，住址。</ner><ner>我到了那个地方，<NUMBER>一</NUMBER>个中年 <ORDINAL>軍</ORDINAL> 军 人，坐在院子里的<NUMBER>一</NUMBER>棵树下看报，他見我后，接过纸条，<NUMBER>一</NUMBER>看后，取下眼镜又对我看了一下，问我的家庭和本人的而详细情况后说：“我们当兵的能找到啥职业呢？”后来，他想了想又说：“既然问题是这样，我可以介绍你去当兵，怎么样，愿意吧？”我听后喜出望外，连忙说：“愿意，愿意。”然后他又写了<NUMBER>一</NUMBER>张纸条给我，叫我到<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>XX路，<NUMBER>五七一</NUMBER>信箱驻<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>办事处报到，我高兴地拿了纸条找到了办事处的所在地，<NUMBER>一</NUMBER>个<NUMBER>五十多</NUMBER><MISC>岁</MISC>的军人接待了我，他看着纸条最后向我说：“小伙子，我们收兵是特种兵啊，<NUMBER>十</NUMBER><MISC>年</MISC><DATE>八年</DATE>不准回家的，手续办完后，你可以先回家去看看父母，並和他们告别。”说完叫警卫員代我去洗洗澡，换去衣服，穿上軍装。乘 車 车 很神气地回到了家中，母親一看，叫我老老实实交代，问我軍装是从 那 哪 里弄来的，叫我赶快还人家部队，我一再告诉她是真的，她也不信，我只好一再地向她解释，后来她才慢慢地开始相信，可邻居一直议论说：阿 貞 贞 这个人整天在社会上鬼混，怎么突然当了兵，又怎么街道不知道呢？简直真奇怪等等语言。</ner><ner><ORDINAL>第三</ORDINAL><MISC>天</MISC>，我到中山陵报到后，分配所在的并重视侦查兵，啥样都学，也学如何使用各种高级武器，也学如何驾驶各种 車 车 辆，也学各种语言，学拳术，学化装等等。就这样，过了<NUMBER>二</NUMBER><MISC>年</MISC>后。”说到这里，<PERSON>王贞不语</PERSON>了，<PERSON>余飞</PERSON>问：“还有啥交代呢？”可<PERSON>王贞</PERSON>还是不吱声，<PERSON>余飞</PERSON>又开导说：“你想想看，真正参加人民子弟兵的人，入伍的时候人人都 带 戴 大红花，敲锣打鼓的欢送，放鞭炮，而你呢？却是偷偷摸摸地穿軍装，又 祘 算 什么兵种呢，再拿你的工作来说，你这样走上人民的反面，对得起你父母吗？对得起你那<TITLE>工人</TITLE>阶级的家庭吗？对得起党和<PERSON>毛主席</PERSON>对你<NUMBER>多</NUMBER>年的培养吗？”<PERSON>余飞</PERSON>的话 象 像 把锋利的刺刀刺进<PERSON>王贞</PERSON>心里，他发了呆，沉默了一会又说：“当 時 时 ，我也问自己特别是在执行任务時，有<NUMBER>一</NUMBER>次<NUMBER>201</NUMBER><MISC>号</MISC>首长找我，问我学习和工作情况，我就把情况向首长作了检查，首长说我学习还不错，鼓 历 励 我再加<NUMBER>一</NUMBER>把劲，最后，让我领了<NUMBER>一</NUMBER>把无声手枪， 肃严 严肃 地对我说： 現 现 在，<PERSON>王贞</PERSON>同志我命令你，你現在必须用这无声手枪来为了党，为了革命而去处理你父母，因他们背叛了党，背叛了革命，妄图投敌叛变，这是党对你的考验的机会，敢不敢，你回去考虑一下吧，<DATE>明天</DATE><NUMBER>八</NUMBER> <MISC>奌 点 钟</MISC>来见我。</ner><ner>回到住处，我躺在床边，总是睡不下：首长是否跟我在开玩笑，不会吧，<ORDINAL>第二</ORDINAL><MISC>天</MISC>，我去见首长，他又问此事考虑得怎么样，我迟疑地没有回答，首长招招手说：“回去再想想看，想好了再来。”<TIME>晚上</TIME>，我认真地反复想着，为什么给布置这么<NUMBER>一</NUMBER>个任务呢？大概是首长在考验我的胆量和勇气吧，不会的，这是不能拿父母生命开玩笑的，看来首长是发火了，<DATE>明天</DATE>无论如何也要先答应下来。<ORDINAL>第二</ORDINAL><MISC>天</MISC>，我又 見 见 了首长，首长说：“<PERSON>王贞</PERSON>同志，后操场上有辆汽车，装有子弹及物资，我命令你 馬 马 上送到对面兵站去，<TIME>九奌钟</TIME>准时回来销差，清楚了吗？”我一听，不是命我杀父母任务，高兴极了，我立即大声地答道：“是，一定完成任务。”敬礼后，我连忙跑去执行任务。这时<PERSON>余飞</PERSON><NUMBER>一</NUMBER>听到子弹等物资，<ORGANIZATION>联想</ORGANIZATION>起<COUNTRY>阿尔巴尼亚</COUNTRY>客人在参观大桥時遇到的怪事，连忙问道：“那是什么时间？”<PERSON>王贞</PERSON>答道：“那是<DATE>今年二月八日</DATE>，当時，大桥上记得有一些外国客人在参观，可能是<COUNTRY>阿尔巴尼亚</COUNTRY>吧。因<DATE>当时</DATE>记得广播有播送过新闻报道。”<PERSON>余飞</PERSON>这时又开口说道：“好吧，你继续交代，还执行什么特殊任务？”<PERSON>王贞再</PERSON>继续交代说：“记得<NUMBER>一</NUMBER><MISC>年前</MISC><TIME>不久</TIME>的<NUMBER>一</NUMBER><MISC>个</MISC><TIME>晚上</TIME>，首长通知我开小 車 车 送他带小孩去市医院看病，那是<ORDINAL>201</ORDINAL><MISC>号</MISC>首长，当我驾驶車的途中，感到奇怪，<ORDINAL>201</ORDINAL><MISC>号</MISC>首长不过<NUMBER>二十五</NUMBER><MISC>岁</MISC>左右，又没结婚呢，怎么突然又有<NUMBER>两</NUMBER>个小孩了，而且还有<NUMBER>一</NUMBER>个<NUMBER>四十</NUMBER><MISC>左右</MISC>的妇女说是他爱人，所以更加奇怪，但，最后，我开车到<FACILITY>大桥</FACILITY>桥头 時 时 ，被执勤人员处理后，<NUMBER>201</NUMBER>首长及我就被监视地护送返回驻地了。而那女的就被桥头执勤带过桥，抱着小孩去医院看病。<IDEOLOGY>其他</IDEOLOGY>我就没有再执行过特殊任务。”<PERSON>余飞</PERSON>接着问道：“<NUMBER>半</NUMBER><MISC>年期</MISC>，你去<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>出差什么事？”<PERSON>王贞</PERSON>答道：“<NUMBER>半</NUMBER><MISC>年前</MISC><ORDINAL>201</ORDINAL><MISC>号</MISC>首长要我带着<NUMBER>一</NUMBER>包绝密文件去<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE>亲自交给<STATE_OR_PROVINCE>上海</STATE_OR_PROVINCE><MISC>五七一</MISC>信箱办事处的<DATE>25号</DATE>首长， 並 并 须拿回收条，路上无论如何，必须用生命保护好文件不受损失。至于内有什么内容文件，我是不知的。”<PERSON>余飞</PERSON>问道：“<DATE>现在</DATE>还有什么要交代吗？”“没有？”“那回去再仔细考虑想想吧！”<PERSON>余飞</PERSON>又交 代 待 了一下。<PERSON>余飞</PERSON>按了一下电铃，来了<NUMBER>两</NUMBER>个公安员把<PERSON>王贞带</PERSON>走了。</ner><ner>审问结束了，现真 象 相 大白，<PERSON>余飞</PERSON>把<NUMBER>三</NUMBER>下南京城的情报及時地向公安部作了汇报，最后把<PERSON>王贞</PERSON>安全地押送到公安部，对其以绝对秘密保护而采取了措施，等待最后的处理。</ner><ner><DATE>一九七二年</DATE>，在<PERSON>林彪</PERSON>反革命政变失败后，<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>在<NUMBER>一</NUMBER>个文件上一针见血地指示出，<ORGANIZATION>林彪反党集团</ORGANIZATION>是<NUMBER>一</NUMBER>个蓄谋已久的反革命武装政变集团，他所搞的反革命政变活动，<ORGANIZATION>中央</ORGANIZATION>早有察觉。<ORGANIZATION>林彪反党</ORGANIZATION>，反人民，反革命的政变是不会得逞的，他最终是被革命所消灭，而葬埋于沙漠之中，遗臭<NUMBER>万</NUMBER><MISC>年</MISC>。</ner><ner><DATE>一九七四年</DATE> 於 于 南京城收集编</ner></wrap>